\begin{exoplusloin}[bgcolor=white]
\begin{minipage}{0.85\linewidth}
	Soit $(u_n)$ la suite définie par $u_0=7$ et $u_{n+1}=3u_n-4$ pour tout  $n \in \mathbb{N}$. 

On considère la suite $(v_n)$ définie pour tout   $n \in \mathbb{N}$ par $v_n=u_n-2$. 

Démontrer que la suite $(v_n)$ est une suite géométrique dont on précisera la raison\\ et le premier terme. En déduire une expression de $u_n$ en fonction de $n$. 
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.1\linewidth}
\begin{center}
	\hypersetup{urlcolor=black}
	\qrcode{https://coopmaths.fr/www/pdf/cdvTale/plusloin_s4_exo3_corr.pdf}
	\end{center}\end{minipage}
\end{exoplusloin}
